治外法權？

近年不時有大陸人在香港犯案卻被判無罪的事件，例如暴動案開審時有大陸人入法庭拍片，犯了藐視法庭罪，卻被法官放生。
不少圈中朋友比照歷史，指稱這外地人在本地犯法，本地卻不執法之事，是治外法權。
小弟與紀律部隊（非差人）之朋友談及此事，他說了些紀律部隊的文化。原來，有案件就有大量文件要跟進，除非做了是功勞有助升職，否則他們一般都會大雞唔食細米。如果你執法，是麻煩到人，累大家好多野做。
至於外地人，他們留港時間也是問題。差館最多能拘留他48，如果要落案起訴他，就要在48小時內安排對方上庭，否則對方走了很難追。若果要如此緊急安排起訴，第一法庭未必有期，第二文件會非常趕急，打搞到同事，而且做好了上頭也末必鍾意。（因為紀律部隊的老細唔係市民，係上頭。）如果出傳票，外地人會當垃圾丟，然後返大陸，都吹佢唔漲。
用刑賞二柄分析，做任何案件都有刑（麻煩到大家），做外地人的尤甚。這取決於制度框架。做上頭想你做的案件（例如港獨）則有賞。這取決於誰做上頭的用人。用制度行刑的好處，是責任在制度，投訴無門。賞則是有人跳出來獎賞，你就會記住獎賞你的人。
大陸人無正式的治外法權，但司法上不對他們出手，大抵是制度鼓勵不對他們執法。

WRITTEN BY
apeiron cheung

有人話我知原來7月20取消左

Print 出黎痴係連儂牆比老人家知

Airdrop 比人

唔好搞到老人家白行一趟

推